***Assignment #04 (2024.03.06)***

#### 🔖 오늘 읽은 범위 : 4장. 주석

---

##### 😃 책에서 기억하고 싶은 내용을 써보세요.
- 프로그래밍 언어를 치밀하게 사용하여 **코드로 의도를 표현하지 못한 결과 → 주석**
- 코드는 변화하고 진화하기 때문에 
    - 시간이 흐를수록 주석이 **거짓말**을 하게되는 것 
    - 주석을 유지보수 하지는 않음 → **고아**가 되어버린 주석 
- 바이트만 낭비하는 주석
    - 꼭 써야겠다면 *충분한 시간을 들여 최고의 주석을 달도록 노력* 한다. 
    - **때로는 javadocs도 잡음**이다. (특히 비공개 API에서)
- **좋은 주석**
    ```
    - 법적인 주석
    - 정보를 (더) 제공하는 주석
    - 의도를 설명하는 주석
    - 의미를 명료하게 밝히는 주석 
    - 결과를 경고하는 주석 
    - TODO 주석 
    - 중요성을 강조하는 주석 
    - 공개 API에서의 javadocs
    ``` 
- **나쁜 주석**
    ```
    - 주절거리는 주석
    - 같은 이야기를 중복하는 주석
    - 오해할 여지가 있는 주석
    - 이력을 기록하는 주석
    - 있으나 마나한 주석
    - 무서운 잡음 
    - 함수나 변수로 표현할 수 있는 내용 
    - 위치를 표시하는 주석 (///배너///////////////////)
    - 닫는 괄호에 다는 주석 
    - 공로를 돌리거나 저자를 표시하는 주석 
    - 주석으로 처리한 코드 
    - HTML 주석 
    - 전역 정보 
    - 너무 많은 정보 
    - 모호한 관계 
    - 함수 헤더
    - 비공개 코드에서 javadocs 
    ```

##### 🤔 오늘 읽은 소감은? 떠오르는 생각을 가볍게 적어보세요.
- 나라면 **코드를 깔끔하게 정리**하고 **표현력을 강화**하는 방향으로, 그래서 애초에 주석이 필요 없는 방향으로 에너지를 쏟겠다.
    - 라는 문장을 통해 그 동안에 얼마나 게으른 코드를 작성해왔는가 돌아보게 되었다. 
    - 그리고 주석을 줄이는 방법까지 얻게 되었다. 
- 고아를 생산하지는 말아야 하겠다.
<img src="https://gitlab.com/bonni-e/today-i-learned/-/raw/main/cleancode/images/zzio.png" width="100px">

##### 🔎 궁금한 내용이 있거나, 잘 이해되지 않는 내용이 있다면 적어보세요.
- 
- 

##### ♥️ 최애틸 선정 
1. [rho0715](https://nomadcoders.co/community/thread/9528)
2. [musful](https://nomadcoders.co/community/thread/9530)
3. [wpghks7](https://nomadcoders.co/community/thread/9531)
